中國震怒！被制裁美國議員竟又發言禁止中國入侵台灣

被中國製裁後，美國議員再出狂言
來源：環球網

2021-02-19 08:22

【環球網報導 記者 邊子豪】美國反華議員湯姆•科頓又出來干涉中國內政了。據美國《防務新聞》報導，共和黨籍參議員湯姆•科頓當地時間18日宣稱，美國必須“明確”，那就是美國不會允許中國“入侵台灣”。去年8月，科頓就曾因在涉港問題上表現惡劣被中方實施制裁。

《防務新聞》報導截圖

報導稱，科頓當天在裡根研究所大談其所謂的對華經濟策略。期間他做了一個名為“打敗中國”的報告，聲稱要加強軍事和外交力量，還煽動中美經濟脫鉤。他聲稱：“美國必須明確，那就是我們不會允許中國入侵占領台灣。”而就在前一天（17日），美國最大的遊說組織之一美國商會發布報告稱，如果美中全面脫鉤，美國利益將受到嚴重損害，尤其是美國一些主要行業有可能遭受重創。

科頓（資料圖）

此外，報導提到，科頓還鼓吹說美國要改變“戰略模糊”，如果中國改變台海現狀，美國應“伸出援手”。此外，他還提出了一系列“冷戰式”言論，聲稱要製裁從美國“偷竊知識產權”的中國公司，並且還要鼓動盟友們一起這麼做。 “有些國家會比另一些國家難以拉攏，正如冷戰當中一樣。”科頓這樣說道。

這並非科頓首次干涉中國內政。外交部發言人趙立堅去年8月10日曾表示，美方有關行徑公然插手香港事務，粗暴干涉中國內政，嚴重違反國際法和國際關係基本準則，中方對此堅決反對、強烈譴責。針對美方的錯誤行徑，中方對在涉港問題上表現惡劣的數名美聯邦參議員實施制裁，其中就包括科頓。

舉報我也說兩句責編：蔣莉蓉

支那：好嬲好嬲
竟然不怕中國制裁

共和黨籍參議員湯姆•科頓

左膠： 我睇唔到

建議全球屠殺中囯人
可以先做小粉紅當熱身

又要出動點心紙

中方對此堅決反對、強烈譴責

美國國際制裁你都唔撚驚
點解覺得你既地區性制裁會有阻嚇性？

被中國製裁後，美國議員再出狂言

共和黨籍參議員湯姆•科頓當地時間18日宣稱，美國必須“明確”，那就是美國不會允許中國“入侵台灣”。去年8月，科頓就曾因在涉港問題上表現惡劣被中方實施制裁。